---
author: Laura Fléron
title: Git pour l'étudiant

tags:
 - Git vu par l'étudiant
---

# Git étudiant 🚀

Git est un outil de gestion de version largement utilisé dans le développement de logiciels, et il peut être extrêmement utile pour les étudiants qui travaillent sur des projets informatiques. Voici comment Git peut aider un étudiant à concevoir un projet informatique :

**Planifier son travail** :

   - Git permet de créer une planification de tâches importantes en incluant des délais, en hiérarchisant les tâches, en dédiants les tâches à des membres.

**Créer des versions différentes d'un même projet** :

   - Git permet de suivre l'évolution du code source au fil du temps. Cela signifie que les étudiants peuvent enregistrer différentes versions de leur projet à mesure qu'ils apportent des modifications. Cela facilite la gestion des itérations et le retour en arrière en cas de besoin.

   - **Comment faire ?** : [Les commits](../logiciel_git/logiciel_git.md#branch)


**Collaborer dans le projet** :

   - Git facilite la collaboration sur un projet. Plusieurs étudiants peuvent travailler simultanément sur le même projet en créant des branches séparées. Ils peuvent ensuite fusionner leurs modifications lorsque cela est nécessaire.

   - **Comment faire ?** : [merge](../logiciel_git/logiciel_git.md#merge)

**Suivre les modifications du projet** :

   - Git enregistre un historique complet de toutes les modifications apportées au code source. Cela permet aux étudiants de voir qui a fait quelles modifications et quand. C'est utile pour la responsabilité et la compréhension de l'évolution du projet.

**Résoudre des conflits** :

   - Lorsque plusieurs personnes travaillent sur un projet, il peut y avoir des conflits entre leurs modifications. Git détecte ces conflits et permet aux étudiants de les résoudre de manière systématique, en veillant à ce que le code reste cohérent.

**Sauvegarder son projet** :

   - Git agit comme une sauvegarde du projet. Si des fichiers sont perdus ou corrompus, les étudiants peuvent toujours revenir à une version précédente du projet. Cela réduit les risques de perte de travail.

   - **Comment faire ?** : [branch](../logiciel_git/logiciel_git.md#commit)

**Expérimenter des solutions** :

   - Git permet la création de branches séparées pour expérimenter de nouvelles fonctionnalités ou des idées sans affecter la branche principale. Cela encourage la créativité et l'exploration.

**Documenter le projet** :

   - Git encourage la documentation du code source. Les étudiants peuvent ajouter des commentaires, des descriptions de commit et des informations sur les modifications apportées, ce qui facilite la compréhension du code par les autres membres de l'équipe.

!!! success "En résumé"

    Git est un outil essentiel pour la gestion de projet, la collaboration, la gestion de version et la gestion des modifications dans le développement de logiciels. Il permet aux étudiants de travailler de manière efficace, organisée et collaborative, ce qui est précieux pour la conception et la réalisation de projets informatiques.
